曼你老母臭閪德拉效應咩

成班記性差就係度老吹證明自己冇講大話

Addidas 都講得出

Adidas 官方從來冇改過名

人地客觀事實同你主觀講法有出入

就話人洗腦陰謀論

日撚日都有人開post問 好撚煩啊

佢地真係好撚煩

同意
成班煩閪

agger記錯啲細節就賴曼德拉效應

樓主唔好咁講啦，係而家科學解釋唔到
肯定有更高層次物種篡改人類歷史，
背後有重大陰謀㗎

仲有現實搵唔返呢個現象
梗係搵唔返啦，因為根本係你記錯現實從來無呢樣野

成班人記錯嘢又話乜乜效應 笑死人咩

咁集體記錯同一樣野都叫效應掛

羊你老母臭閪群效應咩...

班人老吹係佢地低質姐

但係你主張係冇曼德拉效應? 係咪要提出相關事實先

利伸: 中立撚, 但係唔絕對排除任何可能性

有無搵多兩篇野睇下先決定自己點諗野?
有無諗過呢set香水係老翻黎?

我又比個例子你呀
[img]
[/img]

nike暗中改過名黎呀

先唔講現實係點 有無人改過名
陰謀論專for懶人蠢人係無錯

你無野下話？你自己鳩up就唔撚洗譜，人地話你鳩up就要證據？

真係好煩，記錯又話人地有陰謀，被害妄想

好撚煩班人

補番圖先

大家都記錯差唔多嘅野其實都好平常
人腦都唔係大家諗得咁可靠

但講到有陰謀咁真係白痴

咩事？

就係睇完隔離post 睇到一頭霧水唔知做乜鳩

蠢人效應

唔好噉講
你哋係唔係睇都市傳說睇到好認真嗰啲人?

班人真係日撚日都有被迫害妄想後群
成撚日FF件事背後有乜陰謀
外星人侵略地球 人類滅絕計劃

咁法老王面具又點解釋

我自己就當食花生咁睇既...

曼德拉效應都有sex and the city ,kitkat呢d...

大家應該要接受現實
現實係無其他物種在意人類係生係死
你同我都完全唔撚重要

唔撚重要
唔撚重要

有冇人類都唔撚重要

唔好撚再FF 打飛機以為人類好特別

但係外國英文做母語既人都唔少人記得係sex in the city...?

樓主舉「錯舉既例子」去證明「曼德拉效應既存在」好似唔係好恰當

你可以話錯舉既例子中唔存在曼德拉效應

但係係咪又代表曼德拉效應唔存在...??

你都低能
你中文都母語啦
你公開試合唔合格 高唔高分 會唔會寫錯字 用錯字啊
見到你呢啲蠢人就嬲
拎埋啲低能Reasoning係度丢人現眼

reasoning係咪應該只係分係咪effective

我就冇細心研究有冇既, 睇左呢篇主張冇曼德拉效應既存在既第一感覺姐

無啦啦比人屌 你舉論點唔洗論證咩...

論證咪就係現實中你條撚頭中文母語
但中文公開試唔高分
工作會打錯字
講野會用錯字
我呢啲reasoning高階到hidden imply埋個論證係個論點到
你呢啲撚頭咁蠢就緊係唔明啦
最後，你呢啲叫做比人當狗咁撚
唔係叫比人屌啊
蠢人

你誤會左我話你唔論證

你指我reasoning低能你又唔論證下我reasoning係點低能呀

其實可以留意返 我係講緊個邊討論都有拎point出黎講姐

你又唔洗咁勞氣既 我又冇參與個邊討論..

係啊 撚狗撚到好勞氣
快啲叫我冷靜啲添啦
你個reasoning低能咪就係因為
母語 同 記憶
根本無必然關係
你話人地母語都記左xyz
屌你老母 你母語都中文啦
咪一樣會寫錯字 打錯字啦
兩者根本無直接cor-relation
拎來做reasoning咪低能嚕
蠢人
快啲叫我冷靜啲唔係用紅字唔好勞氣啦
大聲講野姐係唔尊重 紅字姐係好勞氣
好撚合理嘅推斷啊

耶撚口吻
你無證據證明上帝唔存在

689條撚係火星同太陽之間公轉添啊

人地英文母語啊 點會記錯
話時話 我中文母語 一定唔會記錯中文野
岩唔岩先
呢個reasoning簡直係完美

樓主屌得好
班撚屌傻閪乜都穿鑿附會做曼德拉效應
屌完一批又一批
明明呢個名既由來已經荒謬
曼德拉2013年死，佢地就係都屈人80年代死左

咁你又點解釋呀
唔比打錯字or改圖咩

睇到好認真 應該係信有呢個低智商效應既低智商人類

我都明明記得
OBAMA比人殺左
佢死前仲打低左架Blackhawk
點撚知而家search返
死果個原來係拉登
仆街 又中曼德拉效應

係囉
明明OBAMA先係主謀 OSAMA係美國總統
屌 早知當年我同考評局講我AL應該五條A，實係同我有仇口個個同學穿梭時空改左我份卷
好邪惡既曼德拉效應

所謂既曼德拉效應
其實就係指一班不肯面對真相既弱智群眾

明明記得江澤民死左
但佢又冇死
一定係曼德拉效應

班友以無知為榮根本永遠立於不敗之地
一時叫你prove上帝唔存在
一時話科學唔係樣樣野都解釋到

sex in the city張圖又係自打咀巴
明明班友話曼德拉效應係無證據
因為佢地可以改變過去既物件（但又改變唔到記憶）

嘩屌
呢個例子真係黃金例子
不出十年
蠢人效應嘅人就會拎呢個例子用
話係曼德拉效應
但到時我未必有空閒繼續狙擊佢地
所以立此為憑

屌你班蠢人老母
呢個世界無曼德拉效應嘅
真係記錯咁簡單炸 唔洗過份解讀
醒啦蠢人

用母語回應返上面個point係 係提出唔止係會考肥佬既人都有咁講過姐...
「會考肥佬既人 in on of for都未識用 你比咩句式佢地都係亂答嫁啦＿」
我唔係用呢句說話做reasoning去support有曼德拉效應呀...
即係唔係淨係一大班英文差既人咁記錯,
我想指出個呢個population size唔止有英文差既人姐

做咩講到我係曼德拉撚

唔係要proof冇, 樓主作為反方係咪都要拎個恰當既例子proof先

即係用呢句「明明班友話曼德拉效應係無證據」都夠做

集體記錯又唔想認 就係
曼德拉效應

知唔知咩係burden of proof呀蠢人

提出有曼德拉效應既人先要proof 有
而家係我地質疑佢地點解會話有
你搞清楚未

好多英文嗰啲，一係外國歷史事件香港人點會記細節
班友英文又唔係好，乜都講得出

只係我覺得如果係我開post屌柒去質疑班友
我都會揀個有力d既論點去屌柒佢地姐

可能我用proof呢個字眼唔係咁恰當

慘，明明係你班友去證明有呢個效應，變咗大家要掉轉頭證明無呢個效應

根本仲on9過星座撚，起碼人哋應係迷信嘢
乜撚嘢曼德拉效應科學解釋唔到，笑撚死人咩

再唔係就話人中左曼德拉效應

同耶撚一樣話自己唔係迷信

被害妄想症

好多巴打舉左好多反例啦
最明顯一個咪本身曼德拉效應既命名
因為有班人覺得自己記得曼德拉係80年代已經死左, 先有人將呢件事叫曼德拉效應
而事實上曼德拉係90年代獲釋, 2013年先死
仲有諸如CNN話海豹突擊隊殺左OBAMA、亞視報江澤尻釘左咪全部都係有力反證
相反, 曼德拉效應支持者認為, addidas/adidas、sex in the city/sex and the city就證明左曼德拉效應, 有人仲話那些年, 我們一起追過的女孩/那些年, 我們一起追的女孩都係所謂既曼德拉效應tim
乜而家買左翻版野都可以吹到自己證實左係XXX效應架

退一萬步講, 以現有科學黎講, 穿梭時空回到過去是不現實 按相對論, 光係行得最快既野, 無野快得過佢, 認為可以回到過去既人快手推翻相對論啦, 諾貝爾獎你地拎撚硬

基本上你留意返個d陰謀論撚

好多都係用d好模糊既設定, 然後看圖作文咁做一堆證明出黎

然後最後就係咁, 睇個d所謂證據去決定信定唔信

你唔信, 佢地既手段就係會問你

「下, 有埋證據啦喎, 你唔係唔信呀?」

咁你要駁佢都要搵d好既原因啦

唔通話我一句唔信就係道理咩

班偽科學on9仔死出連登啦

呢位巴打我buy你
係呀... 所以我咪講話左我唔係曼德拉撚
淨係話樓主舉既例唔夠力咁簡單
比你地無限上綱話我係曼德拉撚

因為有班人非黑即白

佢地都忽忽地 成班癲佬圍爐打飛機
曼德拉癲佬

我無話你係曼德拉效應撚
大家討論下姐
唔係低智撚咪得

係好ON9
偏偏連登仔極鐘意

終於有人開post屌鳩班人

成班弱智係度被害妄想

其實人類係神

有個曼德拉痴線佬成日話人唔信就係無知

呢班人永遠都可以站於不敗之地
討論根本冇意思

似山寨貨多

luke I am your father 變左No, I am your father

嗯 c朗都由曼聯變左皇馬

班撚屌最好笑話人類個心臟唔同左位

怪唔得年中仲有咁多戇鳩比人呃

嘩屌 曼加拉效應呀
有陰謀呀

佢地點解可以咁撚認地地戇鳩去討論

樓豬好波

最好笑係話地圖唔撚同左樣
屌佢老味原來地圖係同一個人用同一方法繪製
學問唔撚識進步既

你可以話曼德拉效應係陰謀論、自圓其說、作到立於不敗之地，當然推翻唔到都唔等如曼德拉效應係真，但如果你只係一味話啲人記錯on9，其實你相信肯撚定無曼德拉效應嗰種相信同相信有曼德拉效應種相信係一樣咁盲目，無咩咁清高同理性。

講真尋日見到addidas 我都仲可以即刻講戇鳩 從來都係single d
今日睇得多double d搞到我都開始覺得double d好似有見過

只可以講人嘅記憶完全唔可靠

樓主要屌都做下功課
adidas話無改過名先符合曼德拉效應
改左名就只係普通一件事

利申唔信
但有睇相關資料

如果真係勁到修改記憶邊會比你發覺呀
將addidas 邊做adidas又有咩意義
On9夠未

一個post見晒啲井底之蛙
以為自己見既井口就係全世界

真假係要拎出嚟討論
只有故步自封既人先唔畀人討論

連P 三大毒瘤
曼德拉效應 星座 風水

一句野見哂你打稻草人添啦
而家咪係討論區開post囉 點撚樣唔比人討論呀
同連囝申請曼德拉效應要做封禁字眼啊？

點解肯撚定無曼德拉效應都會係盲目 咩清高唔講啦 討論下無咩人介意清高與否
但唔相信一樣無法解釋 無法驗證 無從稽考既所謂效應 何來不理性呢

都唔係物理學嚟講如果你證實唔到佢錯 有人當佢啱你都唔可以屌柒佢
證實唔到錯就當係啱多少符合現代科學精神

上面咁多反例 無支持者解釋到喎
我當然知科學精神係 未被推翻既理論係仍然valid
但前提係個理論係refutable 我同你講我養左隻透明隱形無色無聲無臭除我以外無人見到既飛龍 點可能有比人推翻既可能

講返轉頭，班支持者用sex in the city/sex and the city; addidas/adidas; luke/no 做曼德拉效應既證據，上面已經用返佢地個邏輯舉左好多反例，曼德拉本人既死期，CNN話海豹突擊隊殺左OBAMA，亞視報江澤尻釘左 同埋Nike改名版拖鞋

無一個支持者駁到喎，反而九唔搭八講埋d咩唔比佢地討論好故步自封、完全唔相信曼德拉效應同完全相信曼德拉效應一樣咁盲目 屌 唔講我以為同緊廢老藍絲講香港無民主，佢地就屌我地唔愛國，中國經濟好繁榮，香港就黎追唔上國家發展一樣 完全九唔搭八

科學黎講係證明唔到唔存在既野唔存在

正如宗教咁

舊登見過有人話記得細個學4th係forth
話依家變做fourth係咪曼德拉效應
笑撚到我

我記得係addidas!!!

我明明記得有個藝人叫鐘欣桐， 但而家周圍都係寫鐘欣潼

繼續，六四明明死好多學生，點解中國有幾億人唔記得
幾億喎，肯定有股神秘力量改左佢地既記憶

首鳩先 完全無講過係曼德拉效應支持者
唔知你閱讀理解咩程度
我無話佢係真喎 亦都無啲乜證實唔到就當啱

一樣無法解釋 無法驗證 無從稽考 唔等如係無 (當然唔等如有啦 廢事你又屈鳩我啦）
而未有確切論證佢係有定無前 喺我哋嘅認知佢處於一個未確定嘅狀態 而唔係歸任何一邊
咁當你"相信"佢係無，其實你都係盲目相信緊一啲未firm嘅野，或者咁講啊，相信本身已經牽涉主觀意念，我純粹指出當你屌柒人信埋啲on9野時，其實你自己都唔係因為肯定而決定站邊一邊。你條無色無臭飛龍我係可以話你on9咖，但當我話你on9時我就有主觀意念嘅相信，因為我反證唔到佢唔存在，只不過你都證明唔到佢嘅存在咁解。

至於你講樓上反證無支持者反駁到，我屌你咩 連登係世界法庭嚟咖？咁一定所有女人都真係雞啦，再講啊，一個例子被人推翻，甚至一百個被推翻，都證明唔到佢唔存在，除非你提出到論證例如佢有邏輯謬誤等等，曼德拉效應個理論本身係自圓其說（唔等如佢係真 再廢事你又屈鳩我唉）

多謝提醒 個大段野我本身只係回user: Graviton(#98)，概括埋左你做支持者係我唔岩 一時不慎好抱歉 你唔講我都唔記得我AL年代閱讀理解拎A

我本身回你係純粹想問下 點解唔信無法解釋 無法驗證 無從稽考 既野會同信一樣咁盲目 難得你有回應我都回應下

按上面曼德拉效應支持者既講法同比左所謂證據既邏輯，我會有以下理解
1）tautology 自相矛盾 如果係有人可以穿梭時空回到過去改變事實，咁點解仲會有sex in the city 既file，按佢地既講法 呢樣野應該唔出現先岩
2）有人推翻左相對論 相對論講既光係最快，快過光既野 係相對論公式會變成虛數 係物理學上無意義，所以有人話穿梭時空回到過去是無可能
我相信科學界十分歡迎有人推翻相對論，諾貝爾獎一撚定拎到
3）按支持者既講法，曼德拉效應係non refutable ，non refutable既野無法驗證、推翻，甚至無解釋能力 佢地所謂既證據根本證明唔到呢個效應係存在 其他巴打做既野係針對呢樣野反駁並舉出反例 如果證明唔到一樣以前未出現過，未有人證實過既現象存在，證據都比人推翻，咁點解仲可以講佢係可能存在 (用科學角度啦 唔係宗教/不可知論角度) 反而按1）先好明顯睇到呢個效應係應該唔存在喎
4）咩連登係世界法庭呢類情緒語言我唔爭辯 打個譬喻，有人話 所有男人都有鳩毛，咁如果有一個男人天生無鳩毛咁佢仲係咪男人？只要有一個反例，已經證明左所有男人都有鳩毛呢句statement係錯 事實有男人真係天生青龍 正如女人天生白虎 所謂曼德拉效應，上面已經有幾個證據可以用反證，一個理論比人搵到一個確實既反證已經代表係refuted 唔需要多幾個黎更確切否定佢
5）岩啊 我好認同除非你提出到論證例如佢有邏輯謬誤等等，曼德拉效應個理論本身係自圓其說 因為事實不能解釋事實；例子不能解釋例子/代替推論，而按1), 2), 4), 已經可以判斷曼德拉效應呢個講法(sorry, 我無辦法接受瑋個non refutable 既statement為理論 )既邏輯有謬誤 所以咪咁多人否定佢
btw, 係連登討論下 唔駛下下話咩比人屈咁大壓力既 本身我上面真係請教你點解唔信無法解釋 無法驗證 無從稽考 既野會同信一樣咁盲目 都多謝你有認真回應，我概括埋你做支持者係我不慎 再次講句抱歉

Pish

好多煩膠

澳洲去印尼30分鐘機

澳洲邊度有咁遠
七大洲嘅位置都唔知 真係得啖笑
其實你本身都唔肯定澳洲喺邊 但你聽人講話澳洲比以前近咗印尼之後 就有錯覺以為真係有改變

其實曼德拉效應係咪循環論證

其實佢地真係on9
本身乜都唔撚識淨係以自己嘅諗法施加於人
當發覺自己嘅認知同事實有出入就賴三賴四
同啲老屎忽冇分別

曼德拉效應（2）

呢條傻閪真係極名

上面地圖係用左唔同投射法啫

出幾幅圖強調舞雷公咁遠

澳洲係就係有郁緊,啲板塊每年郁幾cm咁囉

科學上證明唔到一樣野唔存在
一個人提出一樣野存在
佢就有責任舉證defend

成個過程同讀個PhD返嚟差唔多

lm

地圖係同一條友用同一方法畫咩
佢點投射同國家既比例 已經好唔同啦 更唔好講測量技術日益進步

地球本身係圓,你直接投射同攤開佢做平面,個四條邊會差好遠。

話addidas個啲 細個係咪著開翻版炸
遲啲唔好話tempo本身係叫tempon喎

咪撚再po sex in the city 幅圖啦屌

冇用嫁,隔離post已經癡線到話人地好似啱個套就係經時間自我修復左

真係好好笑，個效應背後要咁多神奇野支持先成立到
又時光機又平行世界又時間修復又乜又物

永遠唔好俾蠢人接觸任何資訊

我記憶中嘅嘢就係正確嘅
唔係得我一個有咁嘅記憶
所以一定有咁樣發生過

究竟有幾自我幾on9先可以相信呢啲柒頭皮效應？
其實只要有個唔識扮識嘅人
向同一個時代嘅小朋友灌輸一個似是而非嘅概念
或者出一樣老翻
或者出版社錯手畫錯教科書上一隻公仔
已經可以喺廿年後多一樣柒頭皮效應比大家恥笑
「我記得我細個係教個肝喺橫隔膜上面㗎喎」
「細個我坐嗰架係叫 Mercedes Ben's 喎」
「我記得明明天壇大佛係舉左手㗎喎」

柒到呢

屌你同耶撚有乜分別

藍絲廢老：屌你英國佬管個陣又唔見有人咁多嗲要民主

Mandela effect

叫乜撚野曼德拉效應,叫月讀好撚過啦
成班ON9中撚哂月讀

照咁講冇中月讀個班對眼都幾高級wor

哥白尼天體論同伽利略潮汐論都係俾個陣嘅權威學者屌到飛天
呢到個情況夠晒似
我覺得係有好多fake cases
但有科學精神嘅人唔應該一偏概全
唔洗屌個理論完全唔成立
反而應該屌個啲尻up當係嘅on9

其實個現象（集體記錯嘢）本身係幾有趣，只係嗰班人噏嘅背後理論真係亂鬼咁嚟

有科學精神既人就唔會整個non-refutable既statement出黎話係理講啦
任何理論只要有一個反例已經足以推翻，何況成個post不下七、八個反例
已經唔講佢地up既曼德拉效應要有推翻到相對論、有時光機、有辦法/機器可以改寫物件證據(但偏偏改唔到人類記憶 )，甚至係有辦法/機器將大型物體(地球板塊、自由神像)移位、改造人體結構(心臟、腎臟位置)呢堆前設，根本就算成立/valid，都只係ad-hoc theory
何況而家係連基本科學研究既principle都談不上，點賠哥白尼、伽利略提出既理論相比，人地係可以empirical observation, examine,同refutable架 最重要一點係個實驗可以replicate 而唔係而家每個人都有唔同既講法睇法同記憶，仲有所謂既不堅實證據

秒

飛行意粉

手機打無proofread sor
其實想講科學精神/scientific method，可以睇下research methodology 既online course 或者一d logic書
最懶都可以睇下張五常 經濟解釋第一卷 科學說需求 第一章 科學的方法

巴打勁 一睇就知對科學有研究
我意思唔係話當佢係有根基嘅理論黎討論
當有趣話題講下咪算
時光穿梭都好似好虛無縹緲
話唔定有一日真係會成真
都唔講科學都只係一個反覆論證嘅相對事實
你唔可以用死一套框架去鎖死呢啲假設
個陣伽利略用潮汐變化去證明地球運動
都俾人問威尼斯點解一日有兩次漲退
放鬆啲 當趣聞睇完 信不信由你嘅啫
重申：尻up fake case嘅一定係on9我都唔撚理

希望佢地早日康復啦